其實點解舊一代咁多政治明星

佢地係做d咩做到咁出名

建制
曾鈺成 葉劉 范除麗泰
李慧琼 鼠芬

泛民
李桂銘
四方西 基 人 何浚仁
社民連三子

無論咩派別
多到數唔哂
但依家個個七老八十

但新一代 除左天琦 g鋒
已經再無人有足夠政治魅力同號召力
就算佢理念幾出色都無人識
保皇有鐵票配票 基本上咩人選都一樣
泛民本土或者黎緊有咩新派別新立場 都注定無運行

係香港叻既人已經唔再玩政治
定係政治冷感到已經無人care

定回歸初期蜀中無大將 做起左呢一班前一代明星
或者初期多大事 修訂基本法 回歸 六四 容易做起個dor？
一個雨傘出得一個g鋒
係咪注定再無人出到黎帶頭？

上一代個D出名，都在30歲之後先成名。
呢一代已經早左。

上一代適逢中英談判
雙方都要有自己班底，而且最好在97年正當盛年
結果80年代、三十出頭既精英就大把上位機會

香港好現實 無出名既人帶頭 做咩都唔順利
本土後生 要時間累積經驗
泛民再攬住班令人失望無數次既老人
遲早收皮